海地反對派率民眾上街 促總統統摩依士下台

（路透太子港4日電）海地在野黨領導人今天率領民眾在首都太子港發動大規模遊行，示威大致平和。他們批評總統摩依士（Jovenel Moise）讓海地陷入嚴重的經濟與政治危機，要求摩依士下台。

抗議群眾與警方間雖仍有零星衝突，但相較於近期其他幾場集會，今天的遊行整體而言平靜許多，在野黨似乎聽從聯合國與加拿大建議，舉行和平示威。

今天稍早，全副武裝的警察出動卡車、水炮與催淚瓦斯，阻擋抗議群眾遊行前往太子港機場附近的聯合國維和部隊總部，雙方爆發衝突，一些抗議群眾在街道焚燒胎、丟擲石塊、水瓶與汽油彈。

許多反對派領袖與憤恨不滿的海地民眾要求摩依士下台，批評他無法解決像是糧食與燃料普遍缺短、幣值疲軟、通貨膨脹率達到兩位數，以及政府官員被控貪瀆等問題。

政治反對派領袖米歇爾（Andre Michel）本週告訴路透社，這場示威目的在向摩依士傳遞「非常強烈的訊號」，告訴他必須下台。中央社（翻譯）

革命之火 佈滿全球